美國民主黨總統初選黑馬：「香港示威者」值得美國支持. 美國應挺身對抗專制獨裁者.

Elizabeth Warren係民主黨總統初選既民調得分都越來越高!

民主黨總統初選參選人華倫撰文：美應為港挺身面對中國
撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 07.10.19 | 最後更新: | 2019-10-07 13:24:01

角逐美國民主黨總統初選的資深參議員華倫（Elizabeth Warren）10月3日在《外交政策》撰文 〈It Is Time for the United States to Stand Up to China in Hong Kong ／美國是時候為香港挺身而出面對中國〉。她說，中共在北京展示軍事硬件記念中華人民共和國70周年之時，香港人正為自己的權利抗爭。她說，連月來全球看到香港示威者勇敢對抗警察和國家暴力，「他們值得我們支持」（they deserve our support）。

現年70歲的華倫是麻省資深聯邦參議員，目前是民主黨參議院黨團副主席，亦是黨內自由派代表人物。今年2月，華倫正式宣布參加民主黨總統初選。上月25日公布的一項全美民調顯示，華倫支持率為27%，超越拜登（25%）名列民主黨第一位。雖然兩者的支持率扣除誤差是叮噹馬頭，但是同一個民調於8月進行的調查，當時拜登是32%，而華倫只有19%。

華倫在文章表示，香港目前發生的事，說明中國作出的挑戰，以及美國現有做法的局限。在很多情況下，美國需要和中國合作，例如是氣候變化，但當利益和價值觀受到威脅時，美國必須堅定不移（but it must also stand firm when its interests and values are threatened）。她說：中國的經濟政策損害美國工人；中國的軍事野心和高壓外交，威脅亞洲以至其他地區和平；中國在境內包括對維吾爾少數民族的鎮壓，以及在海外對普世規範的攻擊，正侵蝕全世界的自由價值。

談到香港時，華倫寫道：儘管北京承諾維護香港自治，近年來一直侵蝕香港的民主制度，於是數以十萬計的市民上街和平抗議。結果換來香港政府的鎮壓和升級暴力。她批美國總統特朗普「沒有挺身撐香港人，反而是不斷向中國國家主席習近平發放一個清晰無誤和危險的訊息：美國不在乎香港及箇中攸關的原則，美國只在乎一紙對特朗普自己有利的貿易協議」。

曾經在大學法律學院執教的華倫說，香港在全球經濟扮演獨特角色、在中國經濟有着重要角色，那角色只能在香港得以維持民主取向和傳統之下延續。美國在香港持續不斷的經濟成就裏有着莫大利益；美國和香港於2018年的雙邊貿易總額超過670億美元 。中國的干預，會令到本已脆弱的全球經濟震盪。

她接着寫道，美國對香港形勢的立場，必須立足於對中國採取的現實立場。要中國改正，遠遠不能只靠那些好戰的Twitter帖文和獻媚的峰會，也不能只靠那些散亂無章和常常帶來反效果連累美國市民的關稅。華倫說，美國必須發出一個清晰訊息：美國和伙伴期望中國實踐承諾，否則會作出回應。要就香港形勢發出這訊息，美國必須採取兩個步驟：

一、美國必須停止向香港輸出警察裝備。示威者要求就香港警察過份使用武力進行獨立調查，那些指控是可信的。在類似的獨立調查報告公布之前，美國應停止所有保安、警察或監察裝備出口至香港。

二、美國應向香港居民提供臨時保護或延遲強制離境。作為一直跟進北京1989年天安門鎮壓的國家，美國應保護參與示威及前往美國的香港居民，直至他們有信心不會因行使和平集會權利而受到懲罰的一天。

她說，目前的形勢必須通過對話和平化解。中國必須知道，一旦在香港使用武力，美國會有辦法。美國應和伙伴在聯合國和世界貿易組織等多邊會議上合作，表明期望中國實踐維護香港自治與自由的承諾。雖然美國會因應實際形勢作出特定回應，但如果中國在香港使用武力，華府應考慮凍結中國國家安全及其他串連使用暴力鎮壓示威者的官員和公司，也應對中國公司及在香港營商人士實施針對性制裁（as well as imposing targeted sanctions on Chinese companies and individuals who do business in Hong Kong）。這些步驟能使那些煽動暴力者付出真正代價，以及能減少對美國和盟友經濟的影響。

最後，華倫寫道：這是美國領導的時刻。美國需要一個能推動美國經濟利益及為美國價值挺身而出的總統，而非一個視兩者互為衝突的總統。美國需要一個凝聚美國伙伴反抗侵略壓迫以及挺身對抗世上專制獨裁者的總統。美國所代表的民主和言論集會自由的價值，正是使到美國與中國等專制獨裁政權不同之處，也是香港人及世界各地的人向美國尋求希望的原因。我們不能令他們失望（we cannot let them down）。

十月最新民調: 華倫險勝拜登

Bad News for Biden: Elizabeth Warren Takes the Top Spot in New National Poll
posted by Hannity Staff - 17 hours ago

Senator Elizabeth Warren overtook former Vice President Joe Biden in another national poll this week; solidifying her position as a potential frontrunner for the Democratic nomination.

“Elizabeth Warren has taken a narrow lead over Joe Biden in the race for the Democratic presidential nomination, the October IBD/TIPP Poll found. Both candidates continue to lead in a head-to-head matchup against President Trump, though Biden had a more comfortable lead, outside the margin of error,” reports the survey.

“Elizabeth Warren had the support of 27%, with Joe Biden backed by 26% and Bernie Sanders a distant third at 10%. Support for South Bend, Ind., Mayor Pete Buttigieg climbed to 7% from 5%. No other candidate polled more than 3%,” adds the report.

The poll comes days after Warren’s campaign “blew past” Biden in 3rd quarter fundraising; a major indicator of voter enthusiasm heading into the primary season.

“The figure affirms the momentum Warren has appeared to be gaining in recent weeks and months, as polls show her now battling Biden – once the unrivaled front-runner – for the primary lead,” reports Fox News.

“I’m grateful down to my toes for every grassroots supporter who chipped in to help raise $24.6 million in the third fundraising quarter. Together, we’re building a movement that’s going to put power back in the hands of the people,” posted Warren on social media.

而家支持香港=光環

照民主黨既往蹟

侵侵侵侵侵侵侵侵

對香港係好事

桑德斯同佢理念差唔多但身體唔多掂，所以佢堆票大機會shift去warren到

拜登

靠兩黨嘅大佬比壓力Trump，好過我地嗌trump free hong kong
佢哋企得越前，就逼住Trump要回應同做嘢

所以千祈唔可以放棄twitter戰線

香港牌繼影響台灣後，開始成為美國大選議題

同埋佢係好支持要強硬對支那打trade war

唔撚信
對抗中共
只信侵侵

推 反殺China Joe

i love america

Elizabeth Warren

佢人痴痴地。算了。
順帶一提
共和黨jim jordan 喺一個好掂嘅人。

推

NBA事件之後對中國越強硬越多人支持

Warren 都唔算黑馬，係大熱之一，如果唔係已經係最大熱門

其實基本上所有democrat既競選人都已經開聲支持香港，好似無乜邊個例外

而家拜登畀侵打成賣國賊

邊個參選人唔表態就俾人攻擊
支持香港已經做左選舉入場券

無野啊嘛？jim Jordan....😅

如果佢出到線，侵侵應該一定連任。

祝願邊個更大力支持香港邊個就贏

桑德斯佢參加緊活動 無啦啦跪低 入廠
佢選海量子彈攻佢健康狀況

都係信侵侵 被選中對付支那既總統

其實對香港黎講，係咪得拜登做總統先係壞結果？

我覺得喺

係支共有咩生意自爆下先

其實我覺得美國對華政策大局已定，國家機器已定中國為冷戰對象

邊個做總統其實影響唔大

支那人幫手助攻姐
我開始懷疑MOREY係特登出POST

香港終於做到隻棋

唔開戰都唔叫支持

美國好波

其實Warren對中共幾硬, 上年有同Ruibo聯署去信畀Trump, 屌鳩中共用錢收買傳媒洗地, 要求佢關注同做嘢

bernie sanders 之前奶共 仲衰過joe biden

但係相比係未有選舉壓力嘅時候已經開打貿易戰嘅侵侵
其他人上任始終會驚佢只係將對華政策當係一個競選賣點
到時上咗任可能又拖字決

反共共識越滾越大，呢個地球上真係得番美帝夠料嫁啦 希望搞得點支共

拜登個仔好似同中国有聯繫，所以令我擔憂佢會唔會為左保自己個仔而對支那留手

其實我覺得侵侵連任到機會唔大
上次眾院中期選舉輸緊成千萬票
所以見到今次民主黨爭崩頭
希望民主黨唔係拜登or楊安澤跑出

呢排佢幾掂。

咁佢真係

仲有一個姓楊既候選人

果條友同郭台銘 乜7都想派錢解決問題
下場應該都喺同佢一樣

果條友

Trump trump

民主黨黑鬼係大罪

好大一步棋

唔撐民主黨，但如果係佢對上trump會係好事

呢啲唔洗擔心, 呢啲人純粹出黎拎全國知名度, 同Senator Harris一樣
今次正路係Warren vs Trump

民主黨得把口
講行動力侵真係勁好多

照多謝佢，暗啞底繼續撐侵

叫隻戰艦企係維港我就信啦

絲打入一入嚟！夜防狗公必備之選！

二、美國應向香港居民提供臨時保護或延遲強制離境。作為一直跟進北京1989年天安門鎮壓的國家，美國應保護參與示威及前往美國的香港居民，直至他們有信心不會因行使和平集會權利而受到懲罰的一天。

咩意思,打唔贏有退路?